\documentclass[hidelinks, a4paper,11pt,twoside,final]{article}

\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{varioref}
\usepackage{comment}
\usepackage{dirtree}


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{\textbf{UML Reverse}}
\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2cm]{img/universite-rouen.jpg}}

%Opening
\title{\bfseries Cahier des recettes\\Projet UML Reverse}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=3cm}
\date{\vspace{-5ex}}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
  Version~: & 1.2\\[.5em]
  Date~: & \date{27/02/2017}\\[.5em]
  Rédigé par~: & Amine \textsc{Bouaziz}\\
               & François \textsc{Kopka}\\
               & Guillaume \textsc{Naimi}\\
               & Etienne \textsc{Royet}\\
               & Jérémy \textsc{Tevenin}\\
               & Romain \textsc{Vialatte}\\
               &\\[.5em]

\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
    \section*{Mises à jour}
    \begin{tabular}{|c|c|p{8cm}|}
        \hline{\textbf{Version}} & {\textbf{Date}} & {\textbf{Modifications réalisées}}\\\hline
        {0.1} & {18/11/2016} & {Début de la rédaction du CDR}\\\hline
        {0.2} & {05/12/2016} & {Modification du CDR}\\\hline
        {1.0} & {07/01/2017} & {Relecture avant présentation du document}\\\hline
        {1.1} & {17/02/2017} & {Ajout de tests fonctionnels pour la diagramme de séquence}\\\hline
        {1.2} & {27/02/2017} & {Modification suite à l'avancement du projet}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}
\newpage

%Table of contents
\newpage
\tableofcontents

%Contents
\newpage
\section{Introduction}
  Ce document a pour but de définir les tests nous permettant de prouver que le projet en cours d'élaboration respecte bien le contrat
  en accord avec le client.\\
  Chaque cas d'utilisation ainsi que chaque exigence fonctionnelle a un test défini.

\section{Cas d'utilisation et exigences fonctionnelles}
  Voir le document STB.

\section{Terminologie et sigles utilisés}
  Se référer au document Terminologie.

\section{Environnement de test}
    Le projet est produit avec Maven. Maven nous servira de gestionnaire de test. Chaque fichier de classe a un fichier de test qui lui est associé.
    Le code source sera dans le dossier main et les tests dans un dossier test. La compilation d'une classe relancera tous les tests qui lui sont associés.
    Bien sûr, une fois qu'une classe est compilée, elle le sera à nouveau seulement si elle est modifiée, ce qui forcera à refaire tous les tests.
    JUnit est intégré dans Maven. Voici l'arboresence des fichiers.
    \dirtree{%
      .1 src.
      .2 main.
      .3 java.
      .4 com.
      .5 monprojet.
      .6 Class.java.
      .2 test.
      .3 java.
      .4 com.
      .5 monprojet.
      .6 ClassTest.java.
    }

\section{Responsabilités et stratégie}
  \begin{itemize}
   \item \textbf{Responsable des tests}~: Etienne \textsc{Royet}
  \end{itemize}
  Le responsable des tests est la personne chargée de vérifier que tous les tests annoncés dans ce document sont validés.\\
  Les tests seront écrits par l'ensemble de l'équipe. Chaque membre écrit les tests du code qu'il produit. Les développeurs ne coderont qu'une classe à la fois.
  Toute classe devra être testée et approuvée avant d’être définie comme terminée. Le développeur pourra ensuite (et seulement ensuite) passer
  au développement de la classe suivante.\\
  Les tests seront effectués à l'aide de JUnit et Maven de la façon décrite dans la section «~Environnement de test~».
    \newline

\section{Gestion des tests unitaires}
  Les tests unitaires seront renseignés dans un tableur tel que: \\
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|r|}
      \hline{Description du test unitaire (exemple: nom de classe/interface)} & {Gérer par:} & {Fait (Validé|non-validé)} \\
      \hline
      {} & {} & {} \\
      \hline
    \end{tabular} 
  \end{center}
   Les fonctionnalités étant crées par groupe de deux, les tests unitaires devront être réalisés par les deux membres du binôme chargé du développement du composant avant le développement de celui-ci (voir schéma ci-dessous.)
  \begin{center}
    \includegraphics[width=16cm]{img/schema.png}
  \end{center}
  \section{Suivis des anomalies}
    Lors du développement de l'application, toute anomalie devra être renseigné dans un tableau contenant une description de l'anomalie, un niveau de criticité, une ou deux personnes chargées de sa résolution, et un cas indiquant si cette anomalie a été corrigée ou non : \\
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|r|r|}
         \hline{Description de l'anomalie} & {Niveau de criticité (1|2|3)} & {Gérer par:  } & {corrigée (oui|non)} \\
         \hline {} & {} & {} \\
         \hline 
      \end{tabular} 
    \end{center} 
    Trois différents niveaux de criticité :
    \begin{itemize}
      \item \textbf{1 Anomalie critique}~: Erreur bloque l'application empêchant tout autre opération ou empêchant l'application de répondre à un besoin vital du produit final 
    \end{itemize}\begin{itemize}
      \item \textbf{2 Anomalie majeur}~: Anomalie empêchant l'application de répondre à un besoin important mais non vital
    \end{itemize}\begin{itemize}
      \item \textbf{3 Anomalie mineur}~: anomalie n'empêchant pas le bon fonctionnement de l'application (exemple: anomalie graphique entrainant un rendu graphique moins appréciable)
    \end{itemize}

  \section{Gestion des tests fonctionnels}
    Les tests fonctionnels se dérouleront à la fin du développement de chaque fonctionnalité,deux personnes seront chargées de faire les tests : le responsable qualité et une personne du binôme qui a été chargée de développer la fonctionnalité.
    Les erreurs seront renseignés telles que vu ci-dessus et seront à résoudre pas ordre de criticité.
    
\section{Tests fonctionnels}
  \subsection*{IHM}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Cas d'utilisation de l'IHM} \\\hline
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Réaliser une interface fonctionnelle} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_20} & {Ajouter deux relations quelconques entre deux mêmes classes} & {Les deux relations entre les deux classes apparraissent et ne se superposent pas} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_40} & {Pouvoir importer un diagramme au format XMI/PlantUML.} & {L'application charge et affiche le diagramme en question.} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}

      % #### DIAGRAMME DE CLASSE | Element, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de classe en XMI} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe contenant plusieurs éléments, relations, avec des classes et des inferfaces contenant au moins une fonction et attributs pour chaque type de visibilité, puis exporter ce diagramme au format XMI} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format XMI et correspond au diagramme de classe créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier XMI correspondant à un diagramme de classe contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de classe dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier XMI importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format XMI, puis importer le fichier XMI créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}


      % #### IMPORTATION/EXPORTATION XMI 

      % #### DIAGRAMME DE CLASSE | Element, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de classe en XMI} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe contenant plusieurs éléments, relations, avec des classes et des inferfaces contenant au moins une fonction et attributs pour chaque type de visibilité, puis exporter ce diagramme au format XMI} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format XMI et correspond au diagramme de classe créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier XMI correspondant à un diagramme de classe contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de classe dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier XMI importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format XMI, puis importer le fichier XMI créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}






      % #### DIAGRAMME DE SEQUENCE !!! | Element, segment, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de séquence en XMI} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de séquence contenant plusieurs éléments, relations de chaque type, et segment, puis exporter ce diagramme au format XMI} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format XMI et correspond au diagramme de séquence créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier XMI correspondant à un diagramme de séquence contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de séquence dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier XMI importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de séquence comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format XMI, puis importer le fichier XMI créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme créé initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}





      % #### DIAGRAMME DE UseCase | Element, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de cas d'utilisation en XMI} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de cas d'utilisation contenant plusieurs éléments, relations de chaque type, puis exporter ce diagramme au format XMI} & {Un fichier est créé à l'emplacement choisi, est conforme au format XMI et correspond au diagramme de cas d'utilisation créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier XMI correspondant à un diagramme de cas d'utilisation contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de cas d'utilisation dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier XMI importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de cas d'utilisation comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format XMI, puis importer le fichier XMI créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}




      % #### DIAGRAMME DE PAQUETAGE | pacquetage, element relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de paquetage en XMI} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de paquetage contenant plusieurs paquetages, éléments, relations, de chaque type, puis exporter ce diagramme au format XMI} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format XMI et correspond au diagramme de paquetage créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier XMI correspondant à un diagramme de paquetage contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de paquetage dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier XMI importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de paquetage comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format XMI, puis importer le fichier XMI créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}





      % ### IMPORTATION/ EXPORTATION PLANT UML



      % #### DIAGRAMME DE CLASSE | Element, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de classe en PlantUML} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe contenant plusieurs éléments, relations, avec des classes et des inferfaces contenant au moins une fonction et attributs pour chaque type de visibilité, puis exporter ce diagramme au format PlantUML} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format PlantUML et correspond au diagramme de classe créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier PlantUML correspondant à un diagramme de classe contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de classe dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier PlantUML importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de classe comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format PlantUML, puis importer le fichier PlantUML créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}






      % #### DIAGRAMME DE SEQUENCE !!! | Element, segment, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de séquence en PlantUML} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de séquence contenant plusieurs éléments, relations de chaque type, et segment, puis exporter ce diagramme au format PlantUML} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format PlantUML et correspond au diagramme de séquence créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier PlantUML correspondant à un diagramme de séquence contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de séquence dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier PlantUML importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de séquence comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format PlantUML, puis importer le fichier PlantUML créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme créé initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}





      % #### DIAGRAMME DE UseCase | Element, relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de cas d'utilisation en PlantUML} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de cas d'utilisation contenant plusieurs éléments, relations de chaque type, puis exporter ce diagramme au format PlantUML} & {Un fichier est créé à l'emplacement choisi, est conforme au format PlantUML et correspond au diagramme de cas d'utilisation créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier PlantUML correspondant à un diagramme de cas d'utilisation contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de cas d'utilisation dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier PlantUML importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de cas d'utilisation comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format PlantUML, puis importer le fichier PlantUML créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}




      % #### DIAGRAMME DE PAQUETAGE | pacquetage, element relations 
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Importation / exportation d'un diagramme de paquetage en PlantUML} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}} \\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de paquetage contenant plusieurs paquetages, éléments, relations, de chaque type, puis exporter ce diagramme au format PlantUML} & {Un fichier est crée à l'emplacement choisi, est conforme au format PlantUML et correspond au diagramme de paquetage créé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Importer un fichier PlantUML correspondant à un diagramme de paquetage contenant au moins les mêmes types d'éléments que pour le test ci-dessus} & {Affichage d'un diagramme de paquetage dans l'éditeur, celui doit correspondre au fichier PlantUML importé} & {Nok}\\\hline
      {IHM\_30} & {Créer un diagramme de paquetage comportant au moins les mêmes types d'éléments que pour les tests ci-dessus, puis exporter ce diagramme au format PlantUML, puis importer le fichier PlantUML créé} & {Le diagramme créé par l'importation doit être identique au diagramme crée initialement} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}


  \end{center}
  \newpage
  
  \subsection*{Diagramme}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
        \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Cas d'utilisation des diagrammes} \\\hline
        \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les diagrammes sont correctement créés} \\\hline
        {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}}\\\hline
        {DIA\_10} & {Créer un nouveau diagramme de séquence avec un nom non existant.} & {Le logiciel doit créer le diagramme sans conflits.} & {OK}\\\hline
        {DIA\_10} & {Créer un nouveau diagramme de séquence avec un nom déjà existant.} & {Le logiciel doit retourner un message d'erreur.} & {OK}\\\hline
        {DIA\_20} & {Créer un nouveau diagramme de paquetages avec un nom non existant.} & {Le logiciel doit créer le diagramme sans conflits.} & {Nok}\\\hline
        {DIA\_20} & {Créer un nouveau diagramme de paquetages avec un nom déjà existant.} & {Le logiciel doit retourner un message d'erreur.} & {Nok}\\\hline
        {DIA\_40} & {Générer un diagramme de classe en reverse engineering par introspection java et tester différents codes spécifiques.} & {Le logiciel doit générer le diagramme correctement.} & {Nok}\\\hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    
    \newpage
    \subsection*{Diagramme de séquence}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Modification d'un diagramme de paquetage} \\\hline
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les diagrammes de séquences sont correctement instanciés} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}}\\\hline
          {SEQ\_10} & {Créer un objet avec des noms de taille variable.} & {Affichage de l'objet.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_20} & {Modifier le nom d'un objet avec des noms de taille variable.} & {Affichage de l'objet.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_40} & {Créer une note.} & {La note s'affiche.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_50} & {Modifier le texte d'une note.} & {La note est modifié.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_60} & {Créer un segment.} & {Le segment a été créé.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_70} & {Modifier la condition contenus dans un segment.} & {Le segment est modifié.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_80} & {Créer une relation entre deux objets.} & {la relation a été ajoutée.} & {OK}\\\hline
          {SEQ\_90} & {Modifier le texte de la relation.} & {La relation est modifiée.} & {OK}\\\hline          
          {SEQ\_100} & {Déplacer un objet n'importe où sur la fenêtre.} & {L'objet a bien été déplacé.} & {OK}\\\hline          
          {SEQ\_110} & {Déplacer une relation entre les deux objets} & {La relation est déplacée} & {OK}\\\hline          
          {SEQ\_120} & {Supprimer un objet} & {L'objet n'apparait plus dans les objets} & {OK}\\\hline          
          {SEQ\_130} & {Supprimer une relation} & {La relation n'apparait plus comme interaction entre les deux objets} & {OK}\\\hline    
          {SEQ\_140} & {Déplacer un segment} & {Le segment et son contenu sont déplacés} & {Nok}\\\hline          
          {SEQ\_150} & {Supprimer un segment} & {Le segment et son contenu sont supprimés} & {Nok}\\\hline
      \end{tabular}
  \end{center}
  
\newpage
      \subsection*{Diagramme de séquence}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Modification d'un diagramme de paquetage} \\\hline
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les diagrammes de séquences sont correctement instanciés} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}}\\\hline
          {SEQ\_160} & {Supprimer une note} & {La note doit être supprimé} & {Ok}\\\hline
          {SEQ\_170} & {Supprimer les relations liées à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les relations sont supprimées} & {Nok}\\\hline
          {SEQ\_180} & {Supprimer les activités liées à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les activités sont supprimées} & {Nok}\\\hline
          {SEQ\_190} & {Supprimer les segments liés à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les segments sont supprimées} & {Nok}\\\hline
          {SEQ\_200} & {Réalisation du modèle du segment afin de pouvoir accéder aux cas d'utilisation D'IHM (XMI)} & {Le modèle est opérationnel} & {Nok}\\\hline
          {SEQ\_210} & {Gestion père-fils d'une activité} & {On doit pouvoir créer un fils à une acitivité} & {Ok}\\\hline
          {SEQ\_220} & {Réalisation du modèle de l'activité afin de pouvoir accéder aux cas d'utilisation D'IHM (XMI)} & {Le modèle est opérationnel} & {Nok}\\\hline
          {SEQ\_230} & {Lorsque l'on supprime une classe l'objet lui correspondant doit aussi être supprimé(ainsi que les
                      relations/segments/acitvités)} & {La suppression à été correctement réalisées} & {Nok}\\\hline                
      \end{tabular}
  \end{center}

  \newpage
  \subsection*{Diagramme de paquetage}
  \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Modification d'un diagramme de paquetage} \\\hline
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les diagrammes de paquetages sont correctement instanciés} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}}\\\hline
      {PAQ\_10} & {Créer plusieurs paquetages avec des noms de taille variable.} & {Affichage des paquetages.}& {}\\\hline
      {PAQ\_20} & {Modifier le nom d'un paquetage} & {Affichage de la modification du nom du paquetage choisi.}& {}\\\hline
      {PAQ\_30} & {Ajouter différents éléments existants de différents types d'élément dans un paquetage.} & {Affichage des éléments dans le paquetage.}& {}\\\hline
      {PAQ\_30} & {Ajouter différents éléments non-existants de différents types d'élément dans un paquetage.} & {Affichage des nouveaux éléments dans le paquetage et affichage de ces éléments dans la liste des éléments (voir en bas à gauche de l'interface).}& {}\\\hline
      {PAQ\_40} & {Modifier le nom d'un élément d'un paquetage} & {Affichage de la modification.}& {}\\\hline
      {PAQ\_50} & {Modifier la visibilité d'un élément d'un paquetage} & {Affichage de la modification.}& {}\\\hline
      {PAQ\_60} & {Supprimer un élément d'un paquetage qui n'est présent dans aucun autre diagramme.} & {L'élément n'est plus présent dans le paquetage et a été supprimé de la liste des éléments.}& {}\\\hline
      {PAQ\_90} & {Redimensionner un paquetage} & {Affichage de la modification}& {}\\\hline
      {PAQ\_100} & {Créer plusieurs relations de différents types entre des paquetages} & {Affichage des relations.}& {}\\\hline
      {PAQ\_100} & {Créer deux relations entre deux mêmes paquetages.} & {La deuxième relation créée remplace la première, seule la deuxième relation est affichée.}& {}\\\hline
      {PAQ\_110} & {Supprimer une relation entre deux paquetages.} & {La relation n'est plus affichée.}& {}\\\hline
      {PAQ\_120} & {Supprimer un paquetage qui contient des éléments qui ne sont présents que dans le paquetage choisi et dans aucun autre diagramme.} & {Le paquetage n'est plus affiché et les éléments uniquement présents dans la paquetage choisi ne sont pas supprimés de la liste des éléments}& {}\\\hline
      \end{tabular}
  \end{center}
 
  \newpage
  \section{Test des exigences fonctionnelles}
  \subsection*{Exigences fonctionnelles}
  L’exigence EXF\_10 n'a pas de test associé. L'exigence est triviale.\\ 
  
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
    \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Exigences fonctionnelles, techniques et de qualité} \\\hline
    \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les exigences doivent être satisfaite} \\\hline
    {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Ok/Nok}}\\\hline
    {EXF\_20} & {Réalisation d'un sondage pour tester la facilité et l'efficacité de l'application} & {Toutes les actions doivent être faciles d’utilisation. On doit pouvoir faire n'importe quelle action en au plus 4 clics. Manipuler un diagramme doit être facile.} & {}\\\hline
    {EXF\_60} & {Nommer deux entités dans un même diagramme avec le même nom.} & {L'application prévient que ce n'est pas possible.} & {}\\\hline
    {EXF\_80} & {Tester l'application à l'université.} & {L'application doit être fonctionnelle.} & {}\\\hline
    {EXF\_90} & {Vérifier que toutes les dépendances utilisées sont open source.} & {L'application doit seulement utiliser des dépendances open-source.} & {}\\\hline
    {EXF\_100} & {Créer un projet, créé un diagramme de séquence, sauvegarder le projet, quitter l'application, ouvrir l'application, ouvrir le fichier de sauvegarde.} & {Le diagramme créé initialement est identique au diagramme affiché lors de l'ouverture du fichier sauvegardé.} & {}\\\hline
    {EXF\_100} & {Créer un projet, créé un diagramme de paquetage, sauvegarder le projet, quitter l'application, ouvrir l'application, ouvrir le fichier de sauvegarde.} & {Le diagramme créé initialement est identique au diagramme affiché lors de l'ouverture du fichier sauvegardé.} & {}\\\hline
    {EXF\_120} & {Créer un projet, créer un diagramme de séquence, imprimer le projet.} & {Imprime correctement le diagramme}\\\hline
    {EXF\_120} & {Créer un projet, créer un diagramme de paquetage, imprimer le projet.} & {Imprime correctement le diagramme}\\\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\newpage
  \subsection*{Modification d’un diagramme}
  Ici on testera les fonctionnalités de la modification de diagramme visuellement.
  Les cases correspondant aux fonctionnalités testées et approuvées doivent être remplies par \textcolor{green}{\textbf{Fait}}.\\
  \\
  Tests d'ajout, de suppression, d'affichage, de masquage et de modification d'éléments~:\\
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
  \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Diagramme de séquence}}\\\hline
  {\textbf{Éléments}} & {Ajouter} & {Supprimer} & {Modification} \\\hline
  {Message} & \textcolor{green}{\textbf{Fait}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {Objet} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {Note} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {alt/else} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}}\\\hline
  {loop} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {opt} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {break} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {par} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}}\\\hline
  {reg} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {ref} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}}\\\hline
  {seq} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}}\\\hline
  {strict} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}} & {\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}}\\\hline
  {SD} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {ignore} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {consider} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {assertion} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  {negative} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}} & {\textcolor{green}{\textbf{Fait}}}\\\hline
  \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Diagramme de paquetage}}\\\hline
  {\textbf{Éléments}} & {Ajouter} & {Supprimer} & {Modification} \\\hline
  {Merge} & {} & {} & {}\\\hline
  {Emboité} & {} & {} & {}\\\hline
  {Import} & {} & {} & {}\\\hline
  {Dossier} & {} & {} & {}\\\hline
  {Interface} & {} & {} & {}\\\hline
  {Enumeration} & {} & {} & {}\\\hline
  {Classe} & {} & {} & {}\\\hline
  {Classe abstraite} & {} & {} & {}\\\hline
  \end{tabular}
  \\     

\newpage
\section{Qualité}
Toutes les fonctionnalités doivent être faites rapidement sur l'application (moins d'une seconde pour chaque action).
Le reverse devra s'exécuter en moins de 30 secondes.


\section{Satisfaction du client}
Le but final de l'application est de satisfaire le client. Pour ce faire, les tests ici présents vérifient que l'application finale respecte bien tous les points de la STB.
Chaque cas d'utilisation doit être implanté.
Les tests ici présents doivent également tous être respectés. On veillera à ce qu'il ne reste plus de «~\textcolor{yellow}{\textbf{En cours}}~».
De plus, on effectuera des livraisons régulières au client (tous les mois) en s'assurant qu'il est parfaitement satisfait de ce qu'on a fait.
On mettra l'accent sur l'ergonomie de l'application et sur la qualité.

\newpage
\section{Contenu des livraisons}
\subsection{Livraison 1}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{6cm}|p{6cm}|l|}
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objet testé~: Modification d'un diagramme de paquetage} \\\hline
      \hline\multicolumn{4}{|c|}{Objectifs de tests~: Les diagrammes de séquences sont correctement instanciés} \\\hline
      {\textbf{N}} & {\textbf{Actions}} & {\textbf{Résultats attendus}} & {\textbf{Livré(O/N)}}\\\hline
          {SEQ\_10} & {Créer un objet avec des noms de taille variable.} & {Affichage de l'objet.} & {}\\\hline
          {SEQ\_20} & {Modifier le nom d'un objet avec des noms de taille variable.} & {Affichage de l'objet.} & {}\\\hline
          {SEQ\_40} & {Créer une note.} & {La note s'affiche.} & {}\\\hline
          {SEQ\_50} & {Modifier le texte d'une note.} & {La note est modifié.} & {}\\\hline
          {SEQ\_60} & {Créer un segment.} & {Le segment a été créé.} & {}\\\hline
          {SEQ\_70} & {Modifier la condition contenus dans un segment.} & {Le segment est modifié.} & {}\\\hline
          {SEQ\_80} & {Créer une relation entre deux objets.} & {la relation a été ajoutée.} & {}\\\hline
          {SEQ\_90} & {Modifier le texte de la relation.} & {La relation est modifiée.} & {}\\\hline          
          {SEQ\_100} & {Déplacer un objet n'importe où sur la fenêtre.} & {L'objet a bien été déplacé.} & {}\\\hline          
          {SEQ\_110} & {Déplacer une relation entre les deux objets} & {La relation est déplacée} & {}\\\hline          
          {SEQ\_120} & {Supprimer un objet} & {L'objet n'apparait plus dans les objets} & {}\\\hline          
          {SEQ\_130} & {Supprimer une relation} & {La relation n'apparait plus comme interaction entre les deux objets} & {}\\\hline    
          {SEQ\_140} & {Déplacer un segment} & {Le segment et son contenu sont déplacés} & {}\\\hline          
          {SEQ\_150} & {Supprimer un segment} & {Le segment et son contenu sont supprimés} & {}\\\hline
          {SEQ\_160} & {Supprimer une note} & {La note doit être supprimé} & {}\\\hline
          {SEQ\_170} & {Supprimer les relations liées à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les relations sont supprimées} & {}\\\hline
          {SEQ\_180} & {Supprimer les activités liées à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les activités sont supprimées} & {}\\\hline
          {SEQ\_190} & {Supprimer les segments liés à un objet lorsque celui-ci est supprimé} & {Les segments sont supprimées} & {}\\\hline
          {SEQ\_200} & {Réalisation du modèle du segment afin de pouvoir accéder aux cas d'utilisation D'IHM (XMI)} & {Le modèle est opérationnel} & {}\\\hline
          {SEQ\_210} & {Gestion de l'activité} & {Créer/Modifier/Supprimer une activité} & {}\\\hline
          {SEQ\_220} & {Réalisation du modèle de l'activité afin de pouvoir accéder aux cas d'utilisation D'IHM (XMI)} & {Le modèle est opérationnel} & {}\\\hline
          {SEQ\_230} & {Lorsque l'on supprime une classe l'objet lui correspondant doit aussi être supprimé(ainsi que les
                      relations/segments/acitvités)} & {La suppression à été correctement réalisées} & {}\\\hline  
      \end{tabular}
  \end{center}
  
  Approbation de la livraison 1\\
  Signé par :\\
  Le : 

\end{document}
\grid
\grid
